\chapter{Sammanfattning}



Gauge/str\"ang-dualiteten (eller den holografiska principen) \"ar en anm\"arkningsv\"ard och djup f\"ormodan som kommer fr\r{a}n str\"angteorins m\r{a}ngfasetterade ramverket. Den relaterar starkt kopplade gaugeteorier till svagt kopplad str\"angteori i en h\"ogre-dimensionell kr\"okt geometri. Fr\r{a}n en konceptuell synvinkel antyder den att gravitation, vilken \"ar str\"angteorins l\r{a}genergigr\"ans, och s\r{a}lunda rumtiden, \"ar ett emergent fenomen fr\r{a}n en l\"agre-dimensionell gaugeteori. Fr\r{a}n en praktisk synvinkel m\"ojligg\"or dualiteten att familj\"ara verktyg inom gravitationsteorier kan ge svar till beryktat sv\r{a}ra fr\r{a}gest\"allningar inom gaugeteori vid stark koppling. Eftersom att gaugeteorier \"ar s\r{a} vanligt f\"orekommande inom fysik -- fr\r{a}n beskrivningen av fundamentala interaktioner i partikelfysik till modellering av kondenserad materia-system -- \"ar ett s\r{a}dant analytiskt verktyg potentiellt v\"aldigt lovande. Exempel p\r{a} \"annu ol\"osta problem som skulle kunna l\"osas genom dualiteten \"ar confinement i kvantkromodynamik, eller att f\"orst\r{a} faserna i en okonventionell supraledare.
 
 
Brasklappen hos denna "f\"or-bra-f\"or-att-vara-sann"-dualitet \"ar att v\"aldigt lite \"ar k\"ant om den, f\"orutom i vissa specialfall. Den b\"ast f\"orst\r{a}dda versionen \"ar AdS/CFT-korrespondensen, vilken h\"avdar att $\mathcal{N}=4$ SYM, som \"ar en gaugeteori med supersymmetri och konform symmetri, \"ar ekvivalent med typ IIB sluten str\"angteori i en 10-dimensionell $AdS_5 \times S^5$-bakgrund. Under de senaste 20 \r{a}ren sedan Maldacena f\"orst formulerade detta antagande har m\r{a}nga rigor\"osa tester utf\"orts. F\r{a} experter inom f\"altet, om n\r{a}gon, betvivlar numer riktigheten av just denna korrespondens.  Denna framg\r{a}ng inspirerar till generaliseringar till mindre symmetriska teorier. N\"ar allt kommer omkring s\r{a} \"ar $\mathcal{N}=4$ SYM s\r{a} begr\"ansad av sina symmetrier att det \"ar troligt att den \"ar tillfullo kvantintegrabel.
 
 
N\"asta naturliga steg \"ar att l\"agga till massiva tillst\r{a}nd till $\mathcal{N}=4$ SYM. Den unika massdeformation vilken bevarar h\"alften av supersymmetrin men bryter den konforma symmetrin \"ar den s\r{a} kallade $\mathcal{N}=2^*$ SYM. Det \"ar denna teori som \"ar studie\"amnet f\"or denna avhandling. Den \"ar tillr\"ackligt supersymmetrisk f\"or att den kraftfulla metoden supersymmetrisk lokalisering skall kunna anv\"andas, genom vilken $\mathcal{N}=2^*$-teorins partitionsfunktion \"over en sf\"ar reduceras till en effektiv matrismodell. P\r{a} s\r{a} vis \"ar ber\"akningskomplexiteten kraftigt reducerad s\r{a} att standardmetoder f\"or slumpm\"assiga matriser kan anv\"andas. \r{A} andra sidan orsakar de introducerade masskalorna icke-triviala fasstrukturer i vakuumf\"altkonfigurationerna, i gr\"ansen av platt rum. Detta saknar uppenbarligen motstycke i fallet med $\mathcal{N}=4$ SYM d\r{a} den senare \"ar massl\"os. Att f\"orst\r{a} denna nya egenskap, b\r{a}de inom f\"altteorin och framf\"or allt i den duala gravitationsteorin, \"ar ett av avhandlingens huvudmotiv.
 
Gravitationsdualen till $\mathcal{N}=2^*$ SYM utan kr\"okning \"ar den s\r{a} kallade Pilch-Warner-bakgrunden. Denna geometri \"ar en deformerad $AdS_5 \times S^5$, och den reduceras asymptotiskt till den senare n\"ara den konforma randen. Alla supergravitationsf\"alt \"ar icke-triviala, till skillnad fr\r{a}n den enklaste situationen i $AdS_5 \times S^5$-bakgrunden. Tyv\"arr f\"orsv\r{a}rar detta ber\"akningar betydligt. Icke desto mindre har vi lyckats att rigor\"ost och framg\r{a}ngsrikt testa denna icke-konforma version av AdS/CFT-korrespondensen f\"or vissa observabler.
 
Observablerna som vi studerar \"ar supersymmetriska Wilson-loopar i olika representationer av gaugegruppen. F\"or den fundamentala Wilson-loopen, dual till str\"angdiskpartitionfunktionen, lyckades vi med \"overensst\"ammelse j\"amf\"ora f\"altteorif\"oruts\"agelsen genom att ber\"akna str\"angkorrektionerna till den minimala arean. Detta \"ar det f\"orsta testet p\r{a} kvantniv\r{a} som har gjorts i denna icke-konforma s\"attning. \r{A} andra sidan bevisade vi att Wilson-loopar med representationer av h\"ogre rang uppvisar de fas\"overg\r{a}ngarna som observerats i vakuumpartitionsfunktionen vid andra ordningens stark koppling. Deras duala objekt \"ar supersymmetriska, elektriskt laddade D-bran. Vi lyckades finna D-branskonfigurationen som \"ar dual till Wilson loopen i den symmetriska representationen och visade att korrespondensen h\r{a}ller till f\"orsta ordningen, \r{a}tminstone i en specifik gr\"ans av det f\"altteoretiska resultatet. Loopkorrektionerna kan d\"armed inte ha de n\"amnda fas\"overg\r{a}ngarna. Det senare kvarst\r{a}r som ett \"oppet problem och vi f\"orv\"antar oss fortsatt arbete kring den anti-symmetriska representationens D-branskonfiguration f\"or att vidare belysa detta.

